警破天荒徵用港鐵列車 集中營式運走十多名被捕人士

港鐵淪為警方運送疑犯的工具？理工大學戰火連綿，逾千名抗爭者留守校園，今晨起多次嘗試突圍，卻被警方瘋狂發射催淚彈迫回，其間有大量抗爭者被捕。有網民今正午前後在何文田愛民邨對開的港鐵維修站拍攝到，至少11名被捕的抗爭者遭大量警員押上一輛港鐵東鐵綫列車，被捕男女大都目無表情，雙手被反綁身後，其間有市民在遠處大聲呼喊，希望被捕人講出其名字，以便代他們尋找法律協助。其後一眾被捕人由列車沿東鐵綫駛往旺角方向，但未知最終被送往何處，網民對他們的安危感憂心忡忡。

有市民稱，東鐵綫列車可直駛往羅湖邊境，擔心被捕人會否因此下落不明。另外，在外國又或是中國的新疆集中營，均常以鐵路列車作為運送集中營異見人士的工具，故今日警方以無載客港鐵列車運送被捕人，令人感覺就如運送集中營異見人士。有市民留言時悲嘆，「佢地都係香港人」，質疑究竟他們做錯了甚麼，要如此對待他們。不少網民午後都在網上瘋傳這段影片，希望傳媒向港鐵及警方查明被捕人被送了哪裹，以保障其權益。

警方今日在記者上承認，確徵用了東鐵列車運送十多名被捕人士。警方稱，今晨有一批約20人的理大的示威者，企圖經港鐵紅磡站的路軌逃走，警方展開追捕，拘捕了十多人。由於當時只有港鐵列車是適當可行的交通運輸工具，警方遂使用港鐵列車運走被捕人。

據資料，港鐵以往從未承認過其列車會被警方利用作運送疑犯之用，不過早前的「8.31」警察太子站無差別毆打市民事件中，警方曾利用港鐵把部份傷者運往其他港鐵站再送往醫院。《蘋果》正向港鐵查詢事件。

推

東鐵係可以直上支那
分分鐘通到去集中營都有可能

831呢

學歷史，只求各位巴打增進知識

漢志鐵路（土耳其語：Hicaz Demiryolu），鄂圖曼帝國蘇丹兼哈里發阿卜杜勒·哈米德二世下令修建的一條鐵路，起自大馬士革，終點至漢志首府麥地那，中途包括一條通往海法的支線，總長1,300公里。原設計終點為麥地那以南400公里的麥加，並在將來向南延伸到葉門的薩那。

漢志鐵路的軌距為1,050毫米，屬於單線窄軌鐵路。

根據鄂圖曼帝國的官方說法，修建漢志鐵路的目的是為了方便全世界穆斯林去麥加朝覲，但該鐵路的軍事意義比宗教意義更為重要(防止阿拉伯人獨立)。在其300萬土耳其鎊的建造經費中，有三分之一來自各國穆斯林的捐款。但是實際上德國人為這條鐵路提供了工程設計和指導，他們希望通過這條鐵路將德國的影響力滲透到漢志和葉門地區。這與同時期德國計劃修建的巴格達鐵路（柏林至巴格達）屬於同一目的。由於這一因素的影響，漢志鐵路的修建遭到了英國及漢志地方封建貴族的阻撓。1908年9月1日，鐵路修至麥地那，後續工作被迫終止。1913年，在大馬士革修建了漢志鐵路的終點站——漢志車站。

漢志鐵路遺蹟
漢志鐵路通車之後就一直受到阿拉伯部落的襲擊，鄂圖曼帝國從未能有效控制鐵路周邊的地區。為了保護鐵路的安全，鄂圖曼帝國在鐵路沿途設立了很多兵站、加水站和哨所。1916年阿拉伯起義爆發後，英國軍官勞倫斯率領阿拉伯部隊對漢志鐵路展開了破壞性的游擊戰。至第一次世界大戰結束時，漢志鐵路在漢志境內的路段已完全停止運營。1919年之後漢志王國與內志王國展開戰爭，也無暇重開鐵路。漢志鐵路在漢志境內的路段基本全被拆除，只留下了路基。

乜嘢破天荒? 831 已經用黨鐵押犯。

制裁港鐵個老母

成條樁撚爛佢

Lawrence of Arabia

淺析癱瘓香港高鐵方法：以新疆人權法制裁中鐵+向遊說美國template

點解要制裁中國國家鐵路集團？
因為洩漏出來嘅短片（

）清晰顯示中國國家鐵路集團協助中共押運新疆人入集中營。中鐵涉嫌參與干犯新疆人權行為。

大屠殺列車（Holocaust train）是德意志國鐵路經營的國家鐵路系統，納粹德國為了強行驅逐猶太人的目的，利用大屠殺列車運送受害者至德國納粹集中營、勞動營與滅絕營。

外國燒鐵已經示範左

黨鐵

831用過啦

爆晒所有站玻璃啦

Up

條路軌點解仲無穿無爛

有冇消息